多災多難！估值百億啟德商業地流標

地政總署公布，啟德第4C區4號地盤臨海商業/酒店用地，因為投標金額未達到政府就該用地所定的底價，政府不接納截標時所接獲的標書。為今年1月後，約8個月再有土地流標。該地皮市場最高估值約94.9億元。
該幅舊機場跑道區臨海地皮，上周截標收到5份標書，其餘入標財團包括信和置業(00083)及新鴻基地產(00016)等大型發展商。還有長實集團(01113)與鷹君(00041)等。
資料顯示，上述地盤今年5月曾經由高銀金融(00530)以逾111.2億港元投得，每方呎樓面地價12,888元，一度成為九龍東同類地皮呎價新高，但其後在6月基於社會狀況有變而放棄交易。
而上一幅流標地皮為毗鄰第4C區5號地盤，今年1月獲9家財團入標競投，但最後仍流標收場。

政府帶頭炒樓

投標金額未達到政府就該用地所定的底價

雪崩 雪崩 雪崩 雪崩